# На этой неделе в KDE: адаптивная непрозрачность панели и автовосстановление несохранённых документов в Kate!

> 28 февраля – 7 марта, основное — прим. переводчика

На этой неделе была добавлена ​​большая функция в Plasma: [адаптивная непрозрачность панели](https://invent.kde.org/frameworks/plasma-framework/-/merge_requests/119)! Теперь панели и виджеты панелей стали более прозрачными, чем были раньше, что даёт больше оттенков красивых обоев на вашем рабочем столе! Но что это? Вы собираетесь пожаловаться на то, что вы развернули все окна и теперь увеличенная прозрачность выглядит некрасиво? Фактически, теперь мы делаем ваши панели и виджеты панелей на 100% непрозрачными, когда есть какие-либо развёрнутые окна, что гарантирует отсутствие уродливого эффекта! Но, что если вы не хотите такого поведения? Что ж, если вам не нужна адаптивная непрозрачность, мы теперь позволяем вам сделать панель и виджеты панели всегда прозрачными или всегда непрозрачными! Надеюсь, это сделает всех счастливыми. 🙂 Поаплодируем Niccolò Venerandi и Jan Blackquill за эту работу, которая появится в Plasma 5.22.

<https://www.youtube.com/watch?v=4exHfb8Qjl0>

Другая примечательная функция была добавлена в основную ветку: [способность Kate автоматически сохранять и восстанавливать несохранённые файлы или даже несохранённые изменения в файлах при выходе и повторном запуске](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=353654)! Эта функция использует существующие функциональные возможности сеанса Kate и отключена по умолчанию в ожидании множества испытаний такими же отважными пользователями, как вы. 🙂 Для этого убедитесь, что вы используете сеанс, или создайте его с помощью пункта меню «Сохранить сеанс как…» в меню сеансов Kate. Затем перейдите в окно настроек Kate, перейдите на страницу «Сеансы», и установите флажки в разделе «Автоматически сохранять и восстанавливать». Méven Car реализовал эту долгожданную функцию для Kate 21.04.

## Исправления ошибок

Elisa [теперь сохраняет файлы плейлистов в формате .m3u8, который поддерживает кодировку UTF-8 и символы не из ASCII, и так же позволяет открывать плейлисты в этом формате](https://invent.kde.org/multimedia/elisa/-/merge_requests/219) (Nate Graham, Elisa 21.04)

Переименование файла в общей папке Samba таким образом, что лишь одна буква переходит из верхнего регистра в нижний (или наоборот) [теперь работает](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=430585) (Harald Sitter, Dolphin 21.04)

[Изображение дня из Flickr в качестве обоев рабочего стола теперь снова работает](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=427566); Истёк срок действия ключа API. Это продолжает происходить, поэтому мы исследуем более общий способ обеспечения его стабильной работы (Alexander Lohnau, Plasma 5.18.7)

Виджет Системного монитора Plasma [больше не отображают неработающее окно конфигурации](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=424458) (David Redondo, Plasma 5.21.2)

Discover [теперь всегда возвращает соответствующее количество приложений, когда его просят найти обработчики для формата файла](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=433291) (Aleix Pol Gonzales, Plasma 5.21.2)

Функция автоматического соответствия стиля оформления заголовков для приложений панели заголовков GTK [теперь работает в многопользовательских системах, когда несколько пользователей входят в систему одновременно](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=433608) (Alois Wohlschlager, Plasma 5.21.2)

Нижние кнопки на различных страницах Параметров системы [больше не обрезаются при использовании Plasma Mobile или системном языке с длинным словами](https://invent.kde.org/plasma/plasma-workspace/-/merge_requests/687) (Dan Leinir Turthra Jensen, Plasma 5.21.3)

Новое приложение Системного монитора Plasma [больше иногда не падает, когда находится слишком долго в свёрнутом состояние](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=430615) (Arjen Hiemstra, Plasma 5.21.3)

Диалог «Завершить процесс» в новом Системном мониторе Plasma [больше не страдает множеством мелких визуальных сбоев](https://invent.kde.org/plasma/plasma-systemmonitor/-/merge_requests/98) (David Redondo, Plasma 5.21.3)

Виджеты Системного монитора [теперь правильно обновляют свои заголовки, чтобы отражать пользовательские изменения сразу после внесения таких изменений](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=433954) (David Redondo, Plasma 5.21.3)

Приложения GTK, использующие новую библиотеку Libhandy [теперь отображают свои верхние панели заголовков с правильной высотой](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=430081) (Jan Blackquill, Plasma 5.21.3)

Исправлено [несколько проблем в глобальной теме Breeze Dark, из-за которых она неправильно применяла предполагаемую цветовую схему и заставку](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=414417) (Nate Graham, Plasma 5.21.3)

Текст-заполнитель в текстовых полях Plasma [теперь отображает правильный курсор, когда вы наводите на него указатель мыши, и никогда не имеет неправильного цвета или даже не выбирается неправильно](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=433864) (Nate Graham, Frameworks 5.80)

## Улучшение производительности

Elisa [теперь потребляет меньше памяти, когда вы прокручиваете приложение и видите много обложек альбомов](https://invent.kde.org/multimedia/elisa/-/merge_requests/220) (Devin Lin, Elisa 21.04)

Когда экран выключен, [система больше не тратит впустую энергию процессора и видеокарты, рисуя невидимые компоненты](https://invent.kde.org/plasma/kwin/-/merge_requests/746) (Bhushan Shah, Plasma 5.22)

## Улучшения пользовательского интерфейса

Теперь [понятнее, как остановить презентацию в Okular](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=432416) (Albert Astals Cid, Okular 21.04)

В Kate, клавиша F11 [теперь используется для входа в полноэкранный режим и выхода из него, как и во многих других приложениях, вместо того, чтобы включать и выключать номера строк](https://invent.kde.org/frameworks/ktexteditor/-/merge_requests/111) (Waqar Ahmed, Kate 21.04)

Plasma и приложения на основе QML [теперь полностью подчиняются вашим настройкам продолжительности анимации, включая отсутствие анимации вообще](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=433948) (Nate Graham и David Redondo, Plasma 5.22 с Frameworks 5.80)

## Как вы можете помочь

Прочитайте [эту статью](https://kde.ru/join), чтобы узнать, как включиться в разработку важного для вас проекта. Для KDE крайне важен каждый участник; вы не число и не винтик в машине! Совершенно необязательно быть программистом. Я не был им, когда начинал. Попробуйте, вам понравится! Мы не кусаемся!

Наконец, если вы находите программное обеспечение KDE полезным, рассмотрите возможность [оказать финансовую поддержку](https://kde.org/community/donations/) [фонду KDE e.V](https://ev.kde.org/).

_Автор:_ [Nate Graham](https://pointieststick.com/author/pointieststick/)  
_Перевод:_ [Максим Маршев (PeWpIC)](https://t.me/PeWpIC)  
_Источник:_ https://pointieststick.com/2021/03/05/this-week-in-kde-adaptive-panel-opacity-and-auto-restored-unsaved-documents-in-kate/  

<!-- 💡: System Settings → Параметры системы -->
<!-- 💡: applet → виджет -->
<!-- 💡: headerbar → панель заголовка -->
<!-- 💡: icons → значки -->
<!-- 💡: thumbnail → миниатюра -->